##### Navegación secundaria - Portal JDA

[Buscar](https://www.juntadeandalucia.es/buscar.html "Buscar")Menú

##### Junta de Andalucía

    * [Infantil (0-6 años)](https://www.juntadeandalucia.es/temas/estudiar/infantil.html "Infantil (0-6 años)")
    * [Primaria y ESO (6-16 años)](https://www.juntadeandalucia.es/temas/estudiar/primaria-eso.html "Primaria y ESO (6-16 años)")

    Directo a
    
    * [Evaluación de méritos del personal docente e investigador universitario](https://www.juntadeandalucia.es/servicios/sede/tramites/procedimientos/detalle/25548.html "Evaluación de méritos del personal docente e investigador universitario")

    Directo a
    
    * [Sistema de Provisión de Interinidades (SIPRI)](https://www.juntadeandalucia.es/educacion/sipri/inicio/ "Sistema de Provisión de Interinidades (SIPRI)")

    Directo a
    
    * [Cita en centros sanitarios (ClicSalud+)](https://www.juntadeandalucia.es/servicioandaluzdesalud/clicsalud/ "Cita en centros sanitarios (ClicSalud+)")

    Directo a
    
    * [Canales de denuncia Mecanismo para la Recuperación y la Resiliencia (MRR)](https://juntadeandalucia.es/organismos/transparencia/relaciones-ciudadania/canales-denuncia-mrr.html "Canales de denuncia Mecanismo para la Recuperación y la Resiliencia (MRR)")

     Consejo de Gobierno

        * [Presidencia, Interior, Diálogo Social y Simplificación Administrativa](https://www.juntadeandalucia.es/organismos/presidenciainteriordialogosocialysimplificacionadministrativa.html)

    Directo a
    
    * [Registro de Turismo de Andalucía (RTA): inscripción](https://www.juntadeandalucia.es/servicios/sede/tramites/procedimientos/detalle/6631.html "Registro de Turismo de Andalucía (RTA): inscripción")
    * [Grado de Discapacidad. Reconocimiento, calificación y valoración](https://juntadeandalucia.es/servicios/sede/tramites/procedimientos/detalle/69.html "Grado de Discapacidad. Reconocimiento, calificación y valoración")
    * [Familia numerosa: expedición, renovación y modificación del título](https://juntadeandalucia.es/servicios/sede/tramites/procedimientos/detalle/7.html "Familia numerosa: expedición, renovación y modificación del título")
    * [Subvenciones para la mejora de la eficiencia energética en viviendas](https://juntadeandalucia.es/servicios/sede/tramites/procedimientos/detalle/24793.html "Subvenciones para la mejora de la eficiencia energética en viviendas")

    Buscar  

#### recomendador solapa responsive

Buscar  

1. [Inicio](https://www.juntadeandalucia.es/)

Protección de datos
===================

Tus derechos
------------

La [Carta de los Derechos Fundamentales de la Unión Europea (pdf)](http://www.europarl.europa.eu/charter/pdf/text_es.pdf) establece que toda persona tiene derecho a la protección de los datos de carácter personal que le conciernan. El [Reglamento General de Protección de Datos (pdf)](https://www.boe.es/doue/2016/119/L00001-00088.pdf), aplicable desde el 25 de mayo de 2018, especifica los siguientes derechos en relación con la protección de datos personales:

* Derecho de acceso
* Derecho de rectificación
* Derecho de supresión ("derecho al olvido")
* Derecho a la limitación del tratamiento
* Derecho a la portabilidad de los datos
* Derecho de oposición

Puedes encontrar más información sobre el alcance de tus derechos en esta página de la [Agencia Española de Protección de Datos.](https://www.aepd.es/reglamento/derechos/index.html)

Las personas físicas cuyos datos de carácter personal aparezcan en alguno de los textos publicados en el BOJA podrán solicitar su desindexación, esto es, la adopción de medidas técnicas conducentes a que los buscadores de internet impidan la localización de un determinado texto publicado en el BOJA (artículo 2 letra e) del [Decreto 188/2018, de 9 de octubre, de ordenación del Boletín Oficial de la Junta de Andalucía](https://www.juntadeandalucia.es/boja/2018/199/3)).

El procedimiento de desindexación de datos de carácter personal en el Boletín Oficial de la Junta de Andalucía, se ajustará a lo dispuesto en el artículo 30 del Decreto 188/2018, de 9 de octubre, de ordenación del Boletín Oficial de la Junta de Andalucía. Para más información pulse en el siguiente enlace: 

* [https://juntadeandalucia.es/servicios/sede/tramites/procedimientos/detalle/23520.html](https://www.juntadeandalucia.es/servicios/sede/tramites/procedimientos/detalle/23520.html)

Cómo ejercer tus derechos
-------------------------

Puedes ejercer tus derechos en relación con el tratamiento de tus datos personales:

* A través de internet: Accede a la [solicitud online](https://ws094.juntadeandalucia.es/V_virtual/SolicitarTicket?v=PRGPD) (requiere certificado digital).
* A través de formulario autorellenable: Accede al [pdf](https://www.juntadeandalucia.es/sites/default/files/2023-02/formulario_definitivo.pdf) (no requiere certificado digital).

Adicionalmente puedes presentar una reclamación ante el Consejo de Transparencia y Protección de datos de Andalucía en el modo en que se indica en la página [www.ctpdandalucia.es](http://www.ctpdandalucia.es/).

Tratamiento de datos personales
-------------------------------

La Junta de Andalucía cuenta con distintos delegados y delegadas de protección de datos (DPD) cuyos datos de contacto pueden consultarse en el siguiente enlace: 

* [Delegados de Protección de datos (DPD) de la Junta de Andalucía](https://www.juntadeandalucia.es/protecciondedatos/delegados.html)

Así mismo, la Junta de Andalucía pone a tu disposición el Inventario de actividades de tratamiento de datos personales, en el cual se pueden consultar qué tratamientos se están realizando de los datos personales cuando se aportan a un organismo de la Administración de la Junta de Andalucía:

Responsable de la información publicada:

Información adicional

Para solicitar más información llama a los teléfonos [012](tel:+012) o [955 012 012](tel:+34955012012).

O escríbenos a través del [formulario de consultas del Servicio 012](https://www.juntadeandalucia.es/haciendayadministracionpublica/ceisgformweb/formulario012.faces).

También tienes también a tu disposición otros [Canales de atención a la ciudadanía](https://www.juntadeandalucia.es/servicios/tramites/atencion-ciudadania/canales-ciudadania.html).

Índice

Temas
-----

Temas

La Junta
--------

La Junta

Servicios
---------

Servicios

Noticias

Información general
-------------------

Sobre el portal

Síguenos en:
------------

Síguenos en:
